---
title: Fate Masters Episódio 15 - Migrando Jogadores (ou Novatos vs Veteranos)
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-03-01 15:15:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Paulo Guerche
podcast_time: "61min"
itunes:
  duration: "01:01:25"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters15/FateMasters15.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters15/FateMasters15.mp3
     size: 58959872
iaplayer: FateMasters15
related_links:
  - text: A aventura de _Do - Destino do Templo Voador_ citada pelo _Mr. Mickey_
    link: https://www.youtube.com/watch?v=UgnJ7ZMJ_q8  
  - text: O Desafio do Dragão!
    link: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/permalink/737142929742082/
events:
  - time: "00:06"
    text: Apresentação    
  - time: "01:41"
    text: Quem tem mais dificuldade, jogadores novatos ou veteranos?  
  - time: "06:45"
    text: Proatividade dos jogadores  
  - time: "12:11"
    text: "Cacoetes de jogadores iniciantes: bom ou ruim?"
  - time: "14:45"
    text: Traçando o perfil do jogador veterano      
  - time: "26:41"
    text: "Como ajudar o jogador veterano a determinar seus poderes dentro do Fate"
  - time: "32:03"
    text: "Sobre combate, Conseqüências, trabalho em Equipe, e como o Fate pode ser tão letal em combate quanto nos RPGs _Old-School_"
  - time: "38:03"
    text: "Sobre o conceito de zonas e como ele pode ser definido"
  - time: "43:11"
    text: "Sobre como explorar as Zonas com jogadores novos e antigos"
  - time: "45:29"
    text: "Sobre o famoso _Eu bato_... Como lidar"
  - time: "48:36"
    text: "Jogador, _**SEJA ÉPICO!**_"
  - time: "52:42"
    text: "Mestre, não torne seus personagens passivos!"
  - time: "56:02"
    text: "Para quem tem dificuldade, dê papéis"
  - time: "57:38"
    text: "Anúncios"
  - time: "59:56"
    text: "Considerações Finais"
episode_count: 24
episode: 15
---

Nesse podcast do Fate Masters, aproveitamos alguns desabafos sobre jogadores experientes que não compreendem o Fate e debatemos sobre pontos que podem ajudar a migração.

E lembrem-se de postar suas dúvidas e opiniões nos comentários, ou então enviar no _email_ <fatemasterspodcast@gmail.com>
